<resources>
    <string name="app_name">Sweet Music</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string-array name="acordes_array">
        <item>Triada Mayor</item>
        <item>Triada Menor</item>
        <item>Triada Aumentada</item>
        <item>Triada Disminuida</item>
        <item>Power Chords</item>
        <item>Suspendido en segunda</item>
        <item>Suspendido en cuarta</item>
        <item>Septima dominante</item>
        <item>Maj septima Mayor</item>
        <item>Menor con septima menor</item>
        <item>Menor con septima mayor</item>
        <item>Aumentando con septima dominante</item>
        <item>Aumentado con septima mayor</item>
        <item>Semidisminuido con septima</item>
    </string-array>
    <string name="Titulo_glosario"> En este glosario hemos colocado términos que te serán de utilidad en tus lecciones</string>
    <string name="Acentos_glosario"><b>Acentos: </b>La acentuación constituye uno de los elementos de la expresión musical. Así como ocurre en el lenguaje que ciertas frases, palabras o sílabas deben decirse o escribirse de una determinada manera para expresar diferentes sentidos</string>
    <string name="Acordes_glosario"><b>Acordes: </b>Conjunto de tres o más notas diferentes que suenan simultáneamente y que constituyen una unidad armónica </string>
    <string name="AcordePivote_glosario"><b>Acorde pivote: </b>Acorde puente, representado en el cifrado con una equivalencia–, que acumula en sí dos funciones simultáneas –una en la tonalidad nueva y otra en la antigua </string>
    <string name="AcordesAbiertos_glosario"><b>Acordes abiertos: </b>Acorde que exceden la octava.</string>
    <string name="AcordesCerrados_glosario"><b>Acordes cerrados: </b>Es un acorde que está dentro de  una octava.</string>
    <string name="AlteracionAccidental_glosario"><b>Alteración accidental: </b>Es aquella que se coloca en cualquier punto de la partitura a la izquierda de la cabeza de la nota a la que afecta.</string>
    <string name="AlteracionPropias_glosario"><b>Alteración propia: </b>Las alteraciones propias son aquellas que se colocan en la armadura de clave, después de la clave y antes del indicador del compás.</string>
    <string name="AlteracionesDeCortesia_glosario"><b>Alteraciones de cortesía: </b>Son alteraciones que se colocan para que el intérprete no cometa algún error en la lectura.</string>
    <string name="Altura_glosario"><b>Altura: </b>Es una de las cuatro cualidades esenciales del sonido. Dicha cualidad determina si un sonido es agudo o grave, la cual dependerá de la frecuencia (Hz)</string>
    <string name="Armadura_glosario"><b>Armadura: </b>La armadura no es más que el conjunto de alteraciones (propias) que se escriben al principio del pentagrama y tienen efecto durante toda la pieza o movimiento, o hasta que haya algún cambio de armadura</string>
    <string name="Armonia_glosario"><b>Armonía: </b>Es la combinación de diferentes sonidos o notas que se emiten al mismo tiempo, aunque el término también se utiliza para referirse a la sucesión de estos sonidos emitidos a la vez.</string>
    <string name="ArmonicosFrecuencias_glosario"><b>Armonicos(frecuencias): </b>Conjunto de frecuencias con la cual se define el timbre.</string>
    <string name="Becuadro_glosario"><b>Becuadro: </b>Alteración que afecta a la frecuencia de una nota, cancelando o anulando el efecto de un sostenido o un bemol de tal manera que la nota o notas a que se refiere deben sonar con su entonación natural</string>
    <string name="Bemol_glosario"><b>Bemol: </b>Alteración que afecta a la frecuencia (altura) de una nota reduciendo ésta en un semitono (hasta un tono si es doble)</string>
    <string name="BPM_glosario"><b>BPM: </b>Beats Per Minute, en español Beats por minuto. Manera en estimar la velocidad de la pieza</string>
    <string name="Cifrado_glosario"><b>Cifrado: </b>Sistema de notación musical para la representación de la armonía, que en lugar de usar el sistema tradicional basado en el pentagrama, utiliza caracteres numéricos o alfanuméricos según el caso, así como otros símbolos.</string>
    <string name="CirculoDeQuintas_glosario"><b>Círculo de quintas: </b>Herramienta que representa las relaciones entre los doce semitonos de la escala cromática, sus respectivas armaduras de clave y las tonalidades relativas mayores y menores.</string>
    <string name="Clave_glosario"><b>Clave: </b>Las claves musicales son unos símbolos que están al principio de cada línea del pentagrama. Nos sirven para tener una referencia (de hay el nombre declave). </string>
    <string name="Compas_glosario"><b>Compás: </b>Es la estructura métrica que llevan las canciones, la división de tiempo en partes iguales. Esto nos permite dar a nuestras canciones partes acentuadas y sin acento.</string>
    <string name="CompasAmalgama_glosario"><b>Compás amalgama: </b>Amalgamar es unir o pegar dos o más cosas. Los compases de amalgama son los que se obtienen sumando dos o más compases, que pueden ser simples entre sí, o compuestos entre sí.</string>
    <string name="CompasBinario_glosario"><b>Compás binario: </b>Es el que se mide en dos tiempos o pulsos fuerte-débil, que sería por ejemplo una marcha militar (2/4, 6/8...)</string>
    <string name="CompasCuarternario_glosario"><b>Compás cuartenario: </b>Es el que se mide en cuatro tiempos o pulsos fuerte-débil-semifuerte-débil, que sería por ejemplo una marcha militar (4/4, 12/8...)</string>
    <string name="CompasCompuesto_glosario"><b>Compás compuesto: </b>Son los compases que tienen por numerador 6, 9 ó 12 . La forma de marcar los tiempos en los compases compuestos es diferente que en los simples, porque derivan de ellos.</string>
    <string name="CompasSimple_glosario"><b>Compás simple: </b>Son los compases que tienen por numerador 2, 3 ó 4 . Generalmente tiene de numerador 4 (negras). Son los compases más ocupados, en especial 4/4.</string>
    <string name="CompasTernario_glosario"><b>Compás ternario: </b>Es el que se mide en tres tiempos o pulsos fuerte-débil-débil, que sería por ejemplo una marcha militar (3/4, 9/8...)</string>
    <string name="Contratiempo_glosario"><b>Contratiempo: </b>Se denomina contratiempo al sonido métrico que ocurre por la aparición de silencios en las partes del compás (o del tiempo) normalmente acentuadas que alternan con sonidos que se presentan en las partes no acentuadas.</string>
    <string name="Consonancia_glosario"><b>Consonancia: </b>Es la sonoridad “agradable” producida sonidos simultáneos extraídos de la misma serie armónica.</string>
    <string name="CromatismoMovimiento_glosario"><b>Cromatismo(movimiento): </b>Uso de notas que no pertenecen a la escala musical sobre la que se basa la composición. En esencia, un tono cromático es aquél producido por la elevación o descenso de un semitono.</string>
    <string name="CromatismoSistema_glosario"><b>Cromatismo (sistema): </b>Sistema musical de composición basado en la escala formada por doce semitonos que recibe el nombre de cromática.</string>
    <string name="Diatonismo_glosario"><b>Diatonismo: </b>Sistema que se aplica a toda la escala de siete sonidos conjuntos y que resulta de una alternancia entre tonos y semitonos naturales.</string>
    <string name="Dinamicas_glosario"><b>Dinámicas: </b>Son graduaciones de intensidad del sonido. Muestra la  intensidad a cada uno de los distintos grados o niveles de intensidad.</string>
    <string name="Disonancia_glosario"><b>Disonancia: </b>Combinación de sonidos que resultan “desagradables” o suenan “mal”.</string>
    <string name="DobleBarra_glosario"><b>Doble barra: </b>Es un signo que se usa en notación musical representado como una línea vertical que atraviesa el pentagrama separando los compases. Se ocupa para indicar un cambio. </string>
    <string name="Duracion_glosario"><b>Duración: </b>Es una de las cuatro cualidades esenciales del sonido. Corresponde al tiempo que se mantienen las vibraciones producidas por un sonido</string>
    <string name="Enarmonia_glosario"><b>Enarmonia: </b>Relación entre dos o más sonidos que, a pesar de poseer distintos nombres, se aproximan en su entonación, resultando casi idéntica en la afinación temperada, como la de los instrumentos de teclado modernos.</string>
    <string name="Escalas_glosario"><b>Escalas: </b>Sucesión ordenada de sonidos musicales o notas, dentro del ámbito limitado.</string>
    <string name="EscalaCromatica_glosario"><b>Escala cromatica: </b>La escala cromática está formada por doce sonidos separados entre sí por semitonos . Cuando asciende, la escala cromática utiliza sostenidos y cuando desciende bemoles.</string>
    <string name="EscalaDiatonica_glosario"><b>Escala diatónica: </b>Es  una escala musical formada por intervalos de segunda consecutivos. Es una escala conformada por 7 tonos </string>
    <string name="EscalaPentatonica_glosario"><b>Escala diatónica: </b>Es una escala o modo musical constituido por una sucesión de cinco sonidos, alturas o notas diferentes dentro de una octava.</string>
    <string name="EscalaRelativas_glosario"><b>Escala relativas: </b>Se refiere alusión a la relación entre una  escala mayor íntimamente relacionada con una escala menor. Se trata de una escala mayor que comparte con otra menor la misma armadura de clave, es decir, las mismas alteraciones.</string>
    <string name="EscalasModales_glosario"><b>Escalas modales: </b>Diferentes escalas formadas al construir una escala diatónica natural con las 7 notas, son jónico, Dórico, frigio, Lidio, Mixolido, Eólico y Locrio.</string>
    <string name="FigurasMusicales_glosario"><b>Figuras musicales: </b>Son los signos que se usan para representar la duración de los sonidos de las notas o de su ausencia (silencios).</string>
    <string name="FrecuenciaFundamental_glosario"><b>Frecuencia fundamental: </b>La frecuencia resonante más baja de un objeto vibrante se llama frecuencia fundamental. Con esta se define la altura.</string>
    <string name="Grados_glosario"><b>Grados: </b>Es la posición de cada nota dentro de una escala musical en el sistema tonal. Los grados se designan mediante números romanos correlativos I, II, III, IV, V, VI y VII. </string>
    <string name="Homonimo_glosario"><b>Homónimo: </b>Son dos notas con el mismo nombre y diferente sonido, es decir que la segunda nota se diferencia de la primera porque tiene una alteración diferente.</string>
    <string name="Intensidad_glosario"><b>Intensidad: </b>Es una de las cuatro cualidades esenciales del sonido. Describe la diferencia un sonido si es suave o sonido fuerte. Se mide en decibeles (dB)</string>
    <string name="Intervalos_glosario"><b>Intervalos: </b>Es la diferencia de frecuencia (altura) entre dos notas musicales, medida cualitativamente en grados o notas naturales y cuantitativamente en tonos y semitonos.</string>
    <string name="IntervalosCompuestos_glosario"><b>Intervalos compuestos: </b>Son aquellos intervalos que sobrepasan la octava. </string>
    <string name="IntervalosSimples_glosario"><b>Intervalos simples: </b>Son aquellos intervalos que no son mayores a una octava. </string>
    <string name="Ligadura_glosario"><b>Ligadura: </b>Signo de prolongación con forma de una línea curva que conecta las cabezas de dos notas consecutivas de la misma altura, aunque no necesariamente del mismo valor.</string>
    <string name="Melodia_glosario"><b>Melodía: </b>Sucesión de sonidos que es percibida como una sola </string>
    <string name="Metronomo_glosario"><b>Metrónomo: </b>Herramienta para ayudar a mantener el tempo y pulso. </string>
    <string name="ModoDorico_glosario"><b>Modo dórico: </b>Escala modal menor. Estructura T-ST-T-T-T-ST-T</string>
    <string name="ModoEolico_glosario"><b>Modo eólico: </b>Escala modal menor. Estructura T-ST-T-T-ST-T-T</string>
    <string name="ModoFrigio_glosario"><b>Modo frigio: </b>Escala modal menor. Estructura ST-T-T-T-ST-T-T</string>
    <string name="ModoJonico_glosario"><b>Modo Jónico: </b>Escala modal mayor. Estructura T-T-ST-T-T-T-ST</string>
    <string name="ModoLidio_glosario"><b>Modo lidio: </b>Escala modal mayor. Estructura T-T-T-ST-T-T-ST</string>
    <string name="ModoLocrio_glosario"><b>Modo locrio: </b>Escala modal menor (disminuido). Estructura ST-T-T-ST-T-T-T</string>
    <string name="Modulacion_glosario"><b>Modulación: </b>Es el cambio de una tonalidad a otra durante el desarrollo de una obra, sin indicarlo con doble barra.</string>
    <string name="Musica_glosario"><b>Música: </b>Arte de combinar los sonidos en una secuencia temporal atendiendo a las leyes de la armonía, la melodía y el ritmo, o de producirlos con instrumentos musicales.</string>
    <string name="Notas_glosario"><b>Notas: </b>Se utilizan en la notación musical para representar la altura de un sonido.</string>
    <string name="Octavas_glosario"><b>Octavas: </b>Intervalo de ocho grados entre dos notas de la escala musical.</string>
    <string name="Pentagrama_glosario"><b>Pentagrama: </b>Es el lugar donde se escriben las notas y todos los demás signos musicales en el sistema de notación musical occidental</string>
    <string name="ProgresionesDeAcordes_glosario"><b>Progresiones de acordes: </b>Son series de dos o más acordes usados en una composición. Los acordes de una progresión están representados por números romanos y definidos por una escala.</string>
    <string name="Puntillo_glosario"><b>Puntillo: </b>Signo el cual alarga la mitad de su valor a la figura que acompañe.</string>
    <string name="Reposo_glosario"><b>Reposo: </b>Acorde base donde reposa la obra.</string>
    <string name="Tetracordio_glosario"><b>Tetracordio: </b>Es un grupo ordenado de cuatro notas secuenciales. Estos cuatro sonidos generan tres intervalos en su interior</string>
    <string name="Ritmo_glosario"><b>Ritmo: </b>Es un grupo ordenado de cuatro notas secuenciales. Estos cuatro sonidos generan tres intervalos en su interior.</string>
    <string name="SignoDeRepeticion_glosario"><b>Signo de repetición: </b>Son signos que indica que un compás se repita, para no volver a escribirlo.</string>
    <string name="Silencios_glosario"><b>Silencios: </b>Signo que representa gráficamente la duración de una determinada pausa en una pieza musical.</string>
    <string name="Sincopa_glosario"><b>Sincopa: </b>Es la estrategia compositiva destinada a romper la regularidad del ritmo, por medio de la acentuación de una nota en un lugar débil o semifuerte de un compás.</string>
    <string name="Sostenido_glosario"><b>Sostenido: </b>Alteración que afecta a la frecuencia (altura) de una nota subiéndole  un semitono (hasta un tono si es doble)</string>
    <string name="Timbre_glosario"><b>Timbre: </b>Es una de las cuatro propiedades del sonido. Nos permite diferenciar dos sonidos con igual sonoridad, altura y duración.</string>
    <string name="Tonalidad_glosario"><b>Tonalidad: </b>Es un conjunto de sonidos que se sostienen en una misma nota principal llamada tónica. La sucesión de esas notas componen las escalas.</string>
    <string name="Tonica_glosario"><b>Tónica: </b>Hace referencia al primer grado de la escala musical, que es la nota que define la tonalidad.</string>
    <string name="TonoYSemitono_glosario"><b>Tono y semitono: </b>Se llama tono a la diferencia de altura o distancia que hay entre dos sonidos sucesivos, excepto en Mi-Fa y Si-Do, donde la distancia es de semitono. </string>
    <string name="Triadas_glosario"><b>Tríadas: </b>Es un conjunto de sonidos que se sostienen en una misma nota principal llamada tónica. La sucesión de esas notas componen las escalas.</string>
    <string name="Unisono_glosario"><b>Unísono: </b>Es un intervalo musical de proporción 1:1 y ningún semitono ni cent. Se considera que dos tonos al unísono tienen la misma altura.</string>

    <string-array name="unidad1">
        <item>Lección 1: El sonido</item>
        <item>Lección 2: Propiedades del sonido</item>
        <item>Lección 3: Introducción a la música</item>
        <item>Lección 4: Introducción a la música(Continuación)</item>
        <item>Lección 5: Alteraciones y Diatonismo vs cromatismo</item>
        <item>Lección 6: Introducción a la lectura musical (Claves y notas)</item>
        <item>Lección 7: Lectura musical I</item>
        <item>Lección 8: Lectura musical I</item>
        <item>Lección 9: Lectura musical II</item>
    </string-array>

    <string-array name="unidad2">
        <item>Lección 1: Teoría rítmica I</item>
        <item>Lección 2: Teoría rítmica II</item>
        <item>Lección 3: Sincopa vs contratiempo</item>
        <item>Lección 4: Signos de repetición y dinámicas</item>
    </string-array>

    <string-array name="unidad3">
        <item>Lección 1: Introducción a las escalas</item>
        <item>Lección 2: Escala Mayor Natural</item>
        <item>Lección 3: Escala Menor Natural</item>
        <item>Lección 4: Tonalidades</item>
        <item>Lección 5: Escala Pentatónica y armónica</item>
        <item>Lección 6: Escala menor bachiana, menor melódica y cromática</item>
    </string-array>

    <string-array name="unidad4">
        <item>Lección 1: Intervalos</item>
        <item>Lección 2: Intervalos II</item>
        <item>Lección 3: Acordes I</item>
        <item>Lección 4: Acordes II</item>
        <item>Lección 5: Acordes III</item>
        <item>Lección 6: Acordes IV</item>
        <item>Lección 7: Acordes V</item>
    </string-array>
    <string-array name="Unidad5">
        <item>Lección 1: Introducción a las escalas modales</item>
        <item>Lección 2: Modos mayores</item>
        <item>Lección 3: Modos menores </item>
        <item>Lección 4: Otras escalas I</item>
        <item>Lección 5: Otras escalas II</item>
    </string-array>
    <string-array name="Unidad6">
        <item>Lección 1: Rango vocales</item>
        <item>Lección 2: Improvisación</item>
        <item>Lección 3: Progresiones de acordes</item>
        <item>Lección 4:Re-armonización</item>
        <item>Lección 5: Como componer</item>
    </string-array>

</resources>
